朱立倫：民進黨別逢中必反 台灣要走出「恐共」

華為副董事長孟晚舟，涉嫌違反美國對伊朗的制裁被捕。各國連忙切割，但新北市歡樂耶誕城已連續三年接受華為大力贊助，立委蘇巧慧痛批荒謬；國安局高層也提醒有資安疑慮。市長朱立倫大力反擊，要民進黨別「逢中必反」，否則乾脆禁止所有中國商品輸台。

再過半個月就要卸任，新北市長朱立倫特地來到深山烏來，視察「覽勝大橋」新建工程。但自家市府廣場前，每天吸引上萬遊客的「耶誕城」，贊助商卻爆出國安疑慮。

蘇巧慧提到：「現在西方國家正對華為嚴厲的審視它影響度，我覺得新北市政府毫無反應，在馬英九政府的時代開始，就是國安局下令政府機構，全面禁止使用華為的產品，顯然這是有資安和國安的問題，才會做這樣子的指示。」

市府大樓外牆，中國廠商華為的耶誕老人，揹著禮物袋，連三年站在最醒目位置，展示櫃也是別人2倍大。

蘇巧慧進一步po文質疑，華為到底贊助多少，讓全球戒慎恐懼之下，市府還公然協助打廣告，痛批「荒謬」，更諷刺這是「中國華為新北市政府」。

國安局第五處長張晏碩表示：「政府機關是嚴格限制採購陸資設備，包括華為的設備在內，新北市這個部分，他們是贊助的部分，在華為這個部分，有一些資通疑慮方面，還是要提醒注意。」

朱立倫表示：「國安會乾脆就禁止，這些商品在台灣販售，不是比較快一點嗎，民進黨真的要走出恐共，或者是兩岸之間的問題，永遠所謂逢中必反，不管是來自中國的品牌，或是中國任何的企業，只要合法在台灣經營，我們都是歡迎，只要合法。」

要民進黨走出恐共、不要「逢中必反」，朱立倫砲火猛烈，但對於贊助多寡，四兩撥千斤。中國廠商贊助觀光活動，也意外讓耶誕節的打卡熱點，成為政治角力戰場。

朱立倫使唔使屌埋蔣經國蔣介石恐共

其實民進黨玩依招玩多好多次
所以選民先咁易俾人說走
但唔代表要投國進黨親中

走出恐共
奔向奶共

有個賊企嚮你屋企門口
日日大叫要殺你全家、霸你間屋
然後你話唔好當個賊係賊